\begin{task}{5.44}
  Подобрать $i$ и $j$ такие, что произведение
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a_{4,1} a_{2,i} a_{6,4} a_{7,6} a_{5,j} a_{3,3} a_{1,2}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  входит в определитель 7-го порядка со знаком плюс.
\end{task}

\begin{solution}
  Упорядочим множители по номеру строки:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a_{1,2} a_{2,i} a_{3,3} a_{4,1} a_{5,j} a_{6,4} a_{7,6}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Тогда, чтобы произведение входило в определитель со знаком плюс, \\
  $\delta(2,i,3,1,j,4,6)$ должно быть чётным. Предположим $i = 5, j = 7$, тогда
  $\delta(2,5,3,1,7,4,6)=1+3+1+0+2+0+0=7$. 7 нечётно $\implies$ при $i = 7, j = 5$ число беспорядков чётно (одна транспозиция
  меняет чётность). Искомые $i$ и $j$ равны $7$ и $5$ соответственно.
\end{solution}
